林彥邦：中聯辦來了

反送中運動延綿超過一個月，一直有個疑問在心頭：中聯辦何在？

理論上，香港事務不到中聯辦插手，但經過梁振英五年，市民都充份理解「西環治港」的含意。但離奇的是，在整場反送中運動中，中聯辦異常沉默，中聯辦主任王志民自從5月中邀請政協、人大支持修例後一直無動作，直到今日終於上水。

幾乎同一時間，各區的連儂場陸續被清空，九龍灣、油塘先後有針對連儂場的暴力襲擊，愛字頭發起遊行譴責民主黨包庇「暴徒」，whatsapp流傳呼籲藍絲到英美領事館等地建「連儂牆」要求英美不要干預香港，環球網將寶礦力撤TVB廣告提升到「支持暴力」、「搞港獨」的層次。

學中方口吻，明顯是有組織、有計劃的行動。

動員愛字頭甚至疑似勢力人士，圍人、鬧人甚至打人，轉移視線到「外國勢力」，動不動扣人帽子指控人「搞港獨」，套路是否熟口熟面？對，就是梁振英過去對付雨傘和後雨傘的三板斧，提一提，在逃犯條例爭議中，時事評論員梁同志幾乎閉關不出，繼續專心數蘋果廣告，直到昨日身處非洲搞一帶一路的梁同志，終於加入戰場，呼籲杯葛寶礦力。

這代表甚麼？

很簡單，就是過去在梁振英背後的中聯辦，再次全面進場，林鄭月娥治下一度沉寂的文攻武鬥網絡將再次啟動。這亦可能反映，過去一直嘗試在姿態上和中聯辦保持距離的林鄭月娥，已經壓不住蠢蠢欲動的西環，「第二個管治團隊」正試圖甚至成功復辟。

可以預期，針對運動參與者的圍堵、攻擊會與日俱增，應確切思考是否有必要，付太大代價守護一面牆，但更重要的，是切記避免跌入「人民鬥人民」的圈套，如果順應其勢將焦點轉到如何反制、攻擊藍絲和愛字頭，只會正中下懷。

from林彥邦Facebook

我認為我們變陣要快過建制狗中聯辨，先有得繼續下去

剛剛先睇到已有手足開同一個post，可以去個邊集中討論，留返啲位畀其他重要post推上嚟

【立場文】中聯辦來了

推

[瘋狂分化］上水613 TG group: 掟燃燒彈,打人,要武裝,之鋒眾志係大台,唔好去沙田遊行

重點在遊行，小打小鬧就隨時可不做。

立即停手，我而家嚴重警告你，唔好再襲擊

我而家係制止你再打人，請立即停手

我而家係公民拘捕你，因為你對我朋友施以實質傷害的襲擊

推 好重要

推到全部人睇到咪再傻傻守住啲牆